
%-------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCIA
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia Profesional}

\begin{cventries}

% Arg 1: Cargo
% Arg 2: Empresa
% Arg 3: Ubicación/Modalidad
% Arg 4: Fecha
% Arg 5: Descripción (Bullets)

  \cventry%
    {Data Scientist}%
    {Andata Consultora (Cliente: Mondelēz International)}%
    {Fulltime}%
    {Mar 2025 - Dic 2025}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {Desarrollo de sistema de recomendación híbrido (XGBoost + Filtrado Colaborativo + Reglas de Negocio) para 180 mil puntos de venta, optimizando la conversión de productos en canal minorista.}
        \item {Construcción de modelos de regresión bayesiana para predecir elasticidad y demanda de productos en cadenas de supermercados según escenarios promocionales.}
      \end{cvitems}%
    }


  \cventry%
    {Analista de Datos}%
    {Gustavo Grobocopatel (Cliente: Consejo Federal de Inversiones)}%
    {Partime}%
    {Ago 2024 - Nov 2024}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {Recopilación, integración y análisis de datos para el informe "Catamarca: Apuntes para el desarrollo Sostenible",  estudio de diagnóstico para formulación de políticas para el desarrollo productivo de la provincia de Catamarca.}
      \end{cvitems}%
    }

\cventry%
    {Productor Periodístico}%
    {Ekeko Producciones (Cliente: ARD Radio - Alemania)}%
    {Partime}%
    {Jul 2024 - Ene 2026}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {Preparación de reportes y entrevistas para la corresponsalía para Sudamérica del sistema de medios públicos alemán ARD-Radio, la radiotelevisora pública más grande de la Unión Europea.}
      \end{cvitems}%
    }
    
  \cventry%
    {Coordinador de Producción de Contenidos Digitales / Analista de Datos}%
    {Presidencia de la Nación Argentina}%
    {Fulltime}%
    {Dic 2021 - Dic 2023}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {Gestión integral del ciclo de vida de campañas masivas (TV, Vía Pública, Digital): desde la creatividad hasta la evaluación de impacto y métricas.}
        \item {Procesamiento y análisis de encuestas para la segmentación de audiencias y la definición de líneas discursivas estratégicas.}
        \item {Diseño e implementación de un repositorio de piezas y un sistema de registro de contenidos: creación de taxonomías para el etiquetado de metadatos y desarrollo de dashboards en Looker Studio para el monitoreo de KPIs y auditoría de piezas.}
      \end{cvitems}%
    }

  \cventry%
    {Community Manager}%
    {Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales (CLACSO)}%
    {Partime}%
    {Feb 2021 - Abr 2023}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {Estrategia de canales digitales y asistencia en comunicación institucional para la Dirección Ejecutiva.}
      \end{cvitems}%
    }

  \cventry%
    {Asesor en Comunicación y Prensa}%
    {PAMI - Instituto Nacional de Servicios Sociales}%
    {Fulltime}%
    {Jun 2020 - Nov 2021}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {Coordinación de comunicación federal para 38 Unidades de Gestión Local. Diseño de plan de medios, gestión de prensa y media coaching a voceros.}
      \end{cvitems}%
    }

  \cventry%
    {Periodista y Productor}%
    {Radio Nacional Argentina}%
    {Fulltime}%
    {Jun 2009 - May 2020}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {Coordinación de equipos de investigación, producción periodística (AM/FM) y redacción de contenidos web.}
      \end{cvitems}%
    }

  \cventry%
    {Periodista - Producción Audiovisual}%
    {Craneo Films}%
    {Partime}%
    {Feb 2018 - Oct 2019}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {producción integral y guión de series documentales "El Camino de las Letras" y "Los Trabajos del Futuro"}
      \end{cvitems}%
    }

  \cventry%
    {Asistente de Investigación}%
    {Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS)}%
    {Partime}%
    {Jun 2016 - May 2017}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {Análisis de datos de evaluación de políticas públicas en el área Derechos Económicos, Sociales y Culturales.}
      \end{cvitems}%
    }

  \cventry%
    {Desarrollador Front-end}%
    {HRsmart}%
    {Fulltime}%
    {Abr 2007 - Jun 2009}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {Diseño y programación (PHP, MySQL, HTML, CSS) para soluciones de gestión de RRHH.}
      \end{cvitems}%
    }

  \cventry%
    {Periodista}%
    {Grupo Octubre - Revista Caras y Caretas}%
    {Partime}%
    {Mar 2005 - Jun 2009}%
    {%
      \begin{cvitems}
        \item {redactor de la sección Política y Sociedad de la revista Caras y Caretas}
      \end{cvitems}%
    }

\end{cventries}